<page>
  <title>
   <i18n>
    <text lang="en">Broadcast</text>
    <text lang="fr">Diffuser</text>
   </i18n>
  </title>

 <content>
    <h1>
     <i18n>
      <text lang="en">Broadcast with</text>
      <text lang="fr">Diffuser avec</text>
     </i18n>
     FreeCast
    </h1>
    <div class="summary">
	  <p>
		<strong>Freecast</strong> 
		<i18n>
		  <text lang="en">
			can be easily deployed to broadcast your own audio or video content.
		  </text>
		  <text lang="fr">
			peut être facilement déployer pour diffuser votre contenu audio ou video.
		  </text>
		</i18n>
	  </p>
	  <p>
		<i18n>
		  <text lang="en">
			There are the various solutions to start your own network FreeCast.
		  </text>
		  <text lang="fr">
			Voici les solutions qui s'offrent à vous pour mettre en place votre propre réseau FreeCast.
		  </text>
		</i18n>
	  </p>
	</div>
	
	<h3 id="manager">
	  FreeCast Manager
	</h3>
	<div>
	  <img class="screenshot" src="images/screenshots/manager-default.png" alt="FreeCast Manager"/>

	  <p>
		<i18n>
		  <text lang="en">
			The <strong>FreeCast Manager</strong> provides a <em>click &amp; broadcast</em> solution.
		  </text>
		  <text lang="fr">
			Le <strong>FreeCast Manager</strong> fournit a solution <em>clic &amp; diffuse</em>.
		  </text>
		</i18n>
	  </p>


	  <p>
		<i18n>
		  <text lang="en">
			With Java installed, you only need to 
			<a href="http://download.freecast.org/jws/libfreecast/freecast-manager.jnlp">click to broacast</a>.
			All the needed components of your FreeCast network are started into the FreeCast Manager.
		  </text>
		  <text lang="fr">
			Avec Java installé, vous avez juste besoin de
			<a href="http://download.freecast.org/jws/libfreecast/freecast-manager.jnlp">cliquer pour diffuser</a>.
		  </text>
		</i18n>
	  </p>
	  
	  <h4>
		<i18n>
			<text lang="en">			
			  Key features
			</text>
			<text lang="fr">		  
			  Fonctionnalités principales
			</text>
		</i18n>
	  </h4>

	  <ul>
		<li>
		  <i18n>
			<text lang="en">
			  Installed, updated and started by a single click. 
			  The FreeCast network configuration is performed automatically at startup.
			</text>
			<text lang="fr">
			  Installé, mis à jour et démarré en un seul clic.
			  La configuration du réseau FreeCast est effectuée automatiquement au démarrage.
			</text>
		  </i18n>
		</li>
		<li>
		  <i18n>
			<text lang="en">
			  A graphical GUI allows you to follow the network activity. 
			</text>
			<text lang="fr">
			  Une interface graphique pour suivre l'activité du réseau.
			</text>
		  </i18n>
		</li>
		<li>
		  <i18n>
			<text lang="en">
			  Listeners can visit the web homepage available in the embedded HTTP server.
			</text>
			<text lang="fr">
			  Les auditeurs peuvent visiter la page d'accueil mise à disposition
			  par le serveur HTTP embarqué.
			</text>
		  </i18n>
		</li>
		<li>
		  <i18n>
			<text lang="en">
			  You can promote your FreeCast network by simply sending by email
			  all needed information. This email can be created directly from the GUI.
			</text>
			<text lang="fr">
			  Vous pouvez faire connaitre votre réseau FreeCast en envoyant simplement
			  un mail contenant toutes les informations nécessaires. Ce mail
			  peut être créé directement depuis l'interface graphique.
			</text>
		  </i18n>
		</li>
	  </ul>

	  <p>
		<i18n>
		  <text lang="en">
			For a complete tutorial to start your first FreeCast network with FreeCast Manager,
			follow the <a href="/userguide/getting-started">Getting Started</a> section of the FreeCast userguide.
		  </text>
		  <text lang="fr">
			Pour un tutorial complet sur le démarrage de votre premier réseau FreeCast avec FreeCast Manager,
			suivez la section <a href="/userguide/getting-started">Getting Started</a> du guide de l'utilisateur FreeCast.
		  </text>
		</i18n>
	  </p>
	</div>

	<h3 id="distribution">
	  Packaged distribution
	</h3>
	<div>
	  <p>
		<i18n>
		  <text lang="en">
			For advanced usages, you should use the packaged distribution. It provides you the complete
			installation to start a stable FreeCast network.
		  </text>
		  <text lang="fr">
			Pour des utilisations plus avancées, vous devriez utiliser la distribution packagée. 
			Elle vous fournit l'installation complète permettant de démarrer un réseau FreeCast stable.
		  </text>
		</i18n>
	  </p>
	  <p>
		<i18n>
		  <text lang="en">
			The distributions can be download from <a href="http://download.freecast.org">http://download.freecast.org</a>. You'll find a Windows installer, the tarball binary and source distributions. The debian package is available on the <a href="http://debian.tryphon.org">Tryphon Debian archiver</a>.
		  </text>
		  <text lang="fr">
			Les distributions peuvent être téléchargées depuis <a href="http://download.freecast.org">http://download.freecast.org</a>. Vous trouverez un installeur Windows et les distributions binaire et source sous forme d'archive. Le paquet debian is disponible sur le <a href="http://debian.tryphon.org">Tryphon Debian archiver</a>.
		  </text>
		</i18n>
	  </p>
	  <p>
		<i18n>
		  <text lang="en">
			Take a look on the <a href="/userguide">FreeCast User Guide</a> to configure the tracker and the root node of your network. If you have other questions, contact the FreeCast <a href="support">support team</a>.
		  </text>
		  <text lang="fr">
			Consultez le <a href="/userguide">Guide de l'Utilisateur</a> pour configurer le tracker et le root node votre réseau. Si vous avez d'autres questsions, contactez l'<a href="support">équipe de support</a> de FreeCast.
		  </text>
		</i18n>
	  </p>
	</div>
 </content>
</page>
