<page>
 <title>
  <i18n>
   <text lang="en">Usage</text>
   <text lang="fr">Utilisation</text>
  </i18n>
 </title> 
  
 <content>
    <h1>Freecast : 
     <i18n>
      <text lang="en">how to use it</text>
      <text lang="fr">utilisation et fonctionnement</text>
     </i18n>
    </h1>
    <div class="summary">
     <p>
      <strong>FreeCast</strong> 
      <i18n>
       <text lang="en">
        use <a href="http://java.sun.com" title="Java Technology">Java</a> technologies and particulary <a href="http://java.sun.com/products/javawebstart/" title="Java Web Start">Java Web Start</a>. These is how it's works, and how you should use
       </text>
       <text lang="fr">
        utilise les technologies <a href="http://java.sun.com" title="Java Technology">Java</a> et particulierement <a href="http://java.sun.com/products/javawebstart/" title="Java Web Start">Java Web Start</a> pour fonctionner. Voici en quelques mots comment cela fonctionne et comment utiliser
       </text>
      </i18n>
      <strong>FreeCast</strong>.
     </p>
    </div>
   
    <h3 id="first">
     <i18n>
      <text lang="en">First usage</text>
      <text lang="fr">Première utilisation</text>
     </i18n>
    </h3> 
    <p>
     <i18n>
      <text lang="en">
       If you have never used <strong>FreeCast</strong> before, see the <em><a href="../install" title="FreeCast installation">installation</a></em> section.
      </text>
      <text lang="fr">
       Si vous n'avez jamais utilisé <strong>FreeCast</strong> auparavant, reportez vous aux instructions d'<em><a href="../install" title="Installation de FreeCast">installation</a></em>.
      </text>
     </i18n>
    </p>
    
    <h3 id="start">
     <i18n>
      <text lang="en">Start</text>
      <text lang="fr">Démarrage</text>
     </i18n>
    </h3>
    <p>
     <i18n>
      <text lang="en">
       You just have to click on a link in the <em>Listen</em> section or on this link: <a href="http://www.freecast.org/start" title="Launch FreeCast">http://www.freecast.org/start</a>.
      </text>
      <text lang="fr">
       Vous avez simplement à cliquer sur un lien dans la section <em>Ecouter</em> ou sur ce lien : <a href="http://www.freecast.org/start" title="Démarrer FreeCast">http://www.freecast.org/start</a>.
      </text>      
     </i18n>
    </p>

    <h3 id="guide">
     <i18n>
      <text lang="en">Quick guide</text>
      <text lang="fr">Guide rapide</text>
     </i18n>
    </h3>
    <p>
     <i18n>
      <text lang="en">We are working hard to make <strong>FreeCast</strong> as simple as possible.</text>
      <text lang="fr">Nous travaillons dur pour faire en sorte que <strong>FreeCast</strong> soit le plus simple possible.</text>
     </i18n>
    </p>

    <h3 id="works">
     <i18n>
      <text lang="en">How it works</text>
      <text lang="fr">Fonctionnement</text>
     </i18n>
    </h3>
     
	<p>
	 <i18n>
	  <text lang="en">
  	   Once started <strong>FreeCast</strong> will try to connect automaticaly to the audio stream. Wait for a few seconds and you will hear some good music. 
  	  </text>
  	  <text lang="fr">
  	   Une fois démarré <strong>FreeCast</strong> s'occupe de se connecter pour recevoir le flux audio. Patientez quelques secondes et vous entendrez le son venu du web :o)
  	  </text>
  	 </i18n>
	</p>
	<p>
	 <i18n>
	  <text lang="en">
  	   Try to avoid <strong>FreeCast</strong> reboot it will search for solutions to broadcast problems itself, it just needs time :)
  	  </text>
  	  <text lang="fr">
 	   Evitez de redémarrer <strong>FreeCast</strong>, il se charge de lui-meme de chercher la solution aux problemes de transmission, laissez lui le temps de la trouver ;o)
  	  </text>
  	 </i18n>
    </p>
    <p> 
	 <i18n>
	  <text lang="en">
       Internet is not a perfect network, the audio stream could stop sometimes. But if this interruption is too long (several minutes), it is a critical problem, and you can reboot <strong>FreeCast</strong> to relaunch connection to the audio stream.
  	  </text>
  	  <text lang="fr">
	   Internet n'est pas un réseau parfait .. il se peut que le flux audio s'interrompte de temps a temps. Si l'interruption depasse plusieurs minutes, il y a manifestement un autre probleme. Redemarrez <strong>FreeCast</strong> dans ce cas.
  	  </text>
  	 </i18n>
    </p>
    <p>
	 <i18n>
	  <text lang="en">
       For any problem (or remarks), see <em><a href="../support" title="FreeCast user support">support</a></em> in order to contact the support team.
  	  </text>
  	  <text lang="fr">
       En cas de problème (et/ou pour vos remarques), consultez la page <em><a href="../support" title="Support Utilisateur FreeCast">support</a></em> pour contacter l'équipe de support.
  	  </text>
  	 </i18n>
	</p>
  </content>
</page>
